美報告稱中國創新能力正趕上美國

美報告稱中國創新能力正趕上美國

美國信息技術創新基金會（ Information Technology and Innovation Foundation ）最新發布的一份報告指出，中國的創新能力正趕上美國，在某些方面甚至已經超越美國。

這項研究利用36個指標，比較中國和美國在10年前和今天的創新水平，結果發現中國在所有領域都有進展。

在2007年到2017年之間，美國的科研投資以每年2%的速度增長，而中國的投資則以13.1%的速度增長，在10年間大大縮小了與美國的差距，達到美國水平的76%，並超過了歐盟。

另外，中國的專利申請數量亦迅速上升。中國2008年的專利申請率僅為美國的10.1%，但到了2018年，已經是美國的80.9%；十年間中國專利增加了7.2倍，而美國則僅有3%增長。其中，中國的專利在控制系統、光學、IT管理方法、電腦、納米技術等領域增長最快，而美國申請的專利數量在18個領域有下跌趨勢，包括電信、表面塗層、有機精細化學等。

報告指出，中國在基於工程的創新領域有相當進步，例如商業航空、汽車製造、電信設備、平板顯示器和高速鐵路等，而在面向消費者的科技產品和需要高效率的製造業方面，中國的優勢更為明顯。

中國用偷呃拐騙㗎喎
你繼續同佢做生意
點到追到你㗎啦

正常呀，唔通好似Child登啲人口中噉癈咩

中國直家有唔少技術係中國獨家㗎

例如？？

微信小程序

btw,我唔係五毛，只係講返事實，的而且確大陸重有抄其他國家嘅嘢，但係有邊個國家唔係先？日本，德國都係啦

2017年，人民解放軍下水了世界上第一艘裝備了雙波段相位陣列雷達的導彈驅逐艦055型，引起了國際社會的強烈反響，該型艦排水量達到12000噸，是二戰後，除航空母艦和兩棲攻擊艦外，亞洲建造的噸位最大的作戰艦艇

臭蟲論
仲有人哋絕大部分係re engineering
中國係由國企派商業間諜，組織黑客偷人資料

邏輯謬誤：訴諸群眾Argumentum ad populum
主張很多人支持某事，因此某事是對的。像例如聲稱「世界上已經有一百多個國家廢除死刑，所以廢除死刑是對的。」

你覺得得中國咩，噉你又由邊道睇到中國唔係re-engineering呢？

多謝提供笑話

2006年9月中國新一代先進超導托卡馬克實驗裝置實驗裝置（EAST）首次成功放電，成為世界上第一個投入運行的全超導非圓截面核聚變實驗裝置[6]，該裝置也是世界上第一個實現穩態高約束模式運行持續時間達到百秒量級的同類裝置

on9 原來睇故睇到上哂腦個條友係五毛

華為,中國駭客，間諜全世界偷野，哩啲唔係新聞

中國駭客為獲取海事技術機密而攻擊全球多間大學

華爾街日報

我又唔係五毛，講事實咋喎

元素表食物合成大法

我冇話冇喎

芝麻信用

合成蛋真係無得輸

仲有大頭奶粉，頭髮豉油，醫療用膠重製餐具

你畀我都唔會話中國科技趕得上美國喎，大把技術差過其他國家喇，只係中國係有一啲自己嘅技術係自己開發出嚟喎，雖然唔係咩關我哋事嘅嘢，但係有喎

美國開始夾手夾腳放支那上枱
鋪路準備係國會做你
點知支那人真係信到十足，打晒j以為自己真係反超前

國防部年年月月都話支那軍備勁，要加軍費架啦
你真係信？

我冇話中國趕得上美國喎，由頭到尾都冇，我只係舉出一啲事實啫，又唔關我事，點解我要用依樣嘢打j先。唔該唔好見到人講下中國好嘢就當人五毛喇，中國大把嘢我不鍾意喇。我講完又唔會有錢收，況且中國畀錢我都唔幫佢哋喇，一個淨係識用拳頭同錢的癈地方

仲有木筷子竹筍同頭髮豉油，真係睇到嘩嘩聲

況且美國點解會想去郁中國呀？咪因為美國佬覺得中國威脅到佢哋囉，但係中國係唔係就嚟追得上美國呀？梗係唔係啦！先唔講日本，韓國都唔少科技勁過中國喇。係得大陸人睇到依啲新聞會信咋。只係份報告的而且確有啲嘢講得啱呀嘛

用qr code去呃錢，偷錢

唔好講，諗起就想嘔

所以我到依家都唔去用支付寶同微信支付

一，你紅字加大果幾句為乜呢？司馬昭之心
二，我話支那人打j, 你唔自認係，你衝出嚟做乜？

1,邊道紅字?
2,我睇錯,sorry

紅字加大嗰個係主嚟喎好似，做咩話係我?

美國的科研投資以每年2%的速度增長，而中國的科研投資則以13.1%的速度增長，在10年間大大縮小了與美國的差距，達到美國水平的76%，並超過了歐盟。

＝＝＝＝

發展左30年仲係得美國76%, 廢唔廢d

歐洲個copycat大會,支那仲係橫掃緊

美國係咪想r多d錢做科研先出呢單野

強制技術轉移唔係講笑架

唔作大少少點叫美國人撐自己國家反共呀, 須知道美國咁撚多大愛撚和平撚, 仲有大班收錢幫共產黨出聲嘅記者政客!

中國新四大發明

Logic fail
美國夠去郁北韓，中東
唔通佢覺得北韓中東追到美國？
純粹唔想比共產主義國家抬頭

偷完係中國註冊咪變左獨家

勁過誠哥投資既植物蛋
誠哥應該投資合成蛋

訓左冇睇，想問中國整到核動力艦艇未

ok，噉我之後都唔幫中國講嘢lu，唔想畀人以為我係五毛

美國再唔對付支那就太遲了

又唔好咁專制

你可以歌頌下強國民間創意用喺殘害同胞方面嘅成就呀

中共喺迫害人民方面都好有創意

大陸喺依方面經己超英趕美喇，加上依家習大大嘅領導之下，其他國家絕對無法趕上大陸，只有鄰國朝鮮能之一戰

食兩腳羊嚟講又真係幾有創意